# *Комфортный Алтай*
## Поиск лидеров общественного мнения и интерфейс с государством.

### Протестировано на следующих системах:
- Ubuntu 18.04.4 LTS

### Обзор проекта
Проект представляет собой веб-приложение реализующее интерфейс для взаимодействия
"Лидеров общественного мнения" и других граждан.
Помогает консолидировать усилия для решения проблем и реализации инициатив. Содержит backend и frontend части. 
Backend часть в собранном виде является "нативным" приложением. Frontend часть ориентирована
на современные браузеры. 


### Сборка проекта и запуск проекта
 - В ОС "Ubuntu 18.04.4 LTS" откройте консоль, для введения следующих команд 
 - sudo apt update
 - sudo apt install -y git build-essential screen
 - cd ~/
 - git clone https://gitlab.com/DragonROSE/leadersofdigital_hack1.git
 - mkdir tmp
 - cd ./tmp
 - git clone https://github.com/LinkFly/lisp-dev-tools.git
 - cd lisp-dev-tools
 - ./change-version 1.4.5
 - ./provide-lisp
 - Через некоторое время появится префикс командной строки 0]
   и надпись "Failed to find the TRUENAME of /usr/local/lib/sbcl/: No such file or directory"
   Не пугаемся, вводим `3` (без апострофов) для выхода.
 - ./rebuild-lisp (в конце должна появится строка `OK.`)
 - ./sh/provide-quicklisp.sh
 - cd ~/leadersofdigital_hack1/server/
 - ./start.sh
 - Ждём некоторое время (в первых раз системе потребуется компиляция и дозагрузка библиотек),
   которое может составить около 1-2 минут (в зависимости от ОС и аппаратного обеспечения)
 - Открываем браузер и заходим на URL - http://localhost:8080
 
 
 
 
 
  
 
***Примечание***: возможны более простые способы, сборки и запуска приложения (пока ещё не протестировано)

